求救， reboot and select proper boot device

前幾日部機hand load 好耐無反應
我就重新開機
之後就出左句 reboot and select proper device.......
入bios 又detect 到隻ssd

我有另一隻hdd 一齊用
我淨係插ssd就出句error
兩隻插就無
不過停左係windows logo好耐都無反應

我以為ssd有問題
換左去另一塊底版試又無問題
正常開到機
入到windows
即係ssd應該無事

但係另一塊板係舊
CPU 同 ram 插腳都唔同
所以換唔到過本身塊板試
所以我確實實唔到cpu ram motherboard 邊樣出事
有無電腦高手幫下我

有咩資料我可以補充

用windows iso檔boot唔boot到

你指點boot 重新安裝?
我試過重裝windows
裝到

之後我set番ssd做first boot device
佢都係當detect唔到
一直run windows usb